黐撚線，Windows 10最新個更新有個Bug居然連folder size都計錯

上網check過，原來有人同我有相同嘅情況，原來早在更新1803已經出現呢個問題，但我用緊1809更新居然重未解決到呢個Bug，佢重要叫人用Treesize呢個第三方軟件去自己計

john linux

cls

係咪outsource晒俾阿叉寫架

都唔明點解Windows 7冇呢啲問題，Windows呢啲擾民嘅Bugs就走晒出嚟

M$ 硬質用家食屎
屌拿星PRO版都要左SET右SET先停得住個WINDOWS UPDATE

點左set右set法

究竟win10係咩國家咁寫

其實令我最激氣嘅係，1803去到1809成6個月時間。佢連呢啲bug都完全冇理過

唔滿意可以唔用 windows

啱，市場仲有其他選擇，用家有自由選用其他 OS

I feel very frustrated with Microsoft

其實我之前都唔知Windows 10會咁樣bug法 同埋令我失望嘅係佢個速成，打快啲佢會反應唔切，當我冇撳過粒掣

我寧願用返Win7/8.1算，希望之後佢整返好啲

又Linux

越整越衰

請mr.A入黎報平安

win10邊次更新無伏

佢已經入咗嚟

係咪話佢病咗？

黐撚線，Windows 10最新個更新有個Bug居然連folder size都計錯

你係咪block咗佢？

之前好似話會幫你del走埋啲資料

係咪又飲酒寫code

應該high大咗

每次更新都好像比人強姦咁
無得say no
更新完又可能出事

我check 自己個更新係1709

而家咪撚更新住呀

佢顯示我 up to date, 今日下晝check

可能有更新bug添

而家真係非常不滿呀

最慘win7就嚟到期
屋企兩部win7機,用得好愉快,唔想轉用垃圾win10

而家新機係咪裝唔到win 7?

應該裝到

use Ubuntu instead

裝唔到

點解？佢會寫明裝唔到？

因為7之後炒左大部分QA, 剰返果D就迫轉形
利申：M$返工

堆更新一直斷我網再hand機 有時藍min都無機會出 個mon顯示無網絡就定格要boot
入services.msc停了window update 同background intelligence 仍然都會死機 重開一兩次後會自動執行返

請問可以點搞？

試過裝group乜乜 改成有更新時通知我，但都會自動偷偷地下載堆update 熄機時偷偷裝 但又未必成功更新到 要還原之前設定

有試過直接熄電腦嘅wifi，唔會死機，但過一段時間會由 wifi已關閉 變成 沒有可用網絡

如果本身上緊網，一見到右下 沒有可用網絡 ，就知道又壞機

無連線上網，就算變成 沒有可用網路 都唔會死機，不過要上網就要重新開機，有時甚至要開cams reset int list先得

呢個我都係咁，但上網跟人話係settinng閂左個類似即時傳送資料嘅野之後就正常返好多，你可以上網搵搵

仲開到機咪算係咁

我連win10未裝用usb boot都已經blue screen

已經轉左去用ubuntu
又爽又快

Join manjaro

而且1803嘅時候，已經有用戶反映過，佢都當睇唔到當冇到，咁佢更乜撚嘢新啫

Linux我多數裝喺VM多
至於macOS，我都係麻麻哋鍾意 你話普通上吓網都重ok嘅，如果其他嘢就不了

WIN10本身就係一個BUG

佢又要強制要人更新先戇鳩

已經寫爛咗

可唔可以砍掉重練再寫過？

你係講緊folder size定速成？

btw，呢啲都要手動set嘅話，真係好唔掂囉，一啲都唔user friendly

m$仲話 Win10係最後一個os
將來靠update就ok

cls

自從佢幫我成日沒有可用的連線，趕時間用電腦就同我玩開機更新，已經絕撚左望

早兩個星期轉macos, 食屎啦m$

唔可以
就正如間間茶餐廳部部電視機都唔可以唔長開播住TVB

出win 11啦 屌

佢睇死你地 windows 10 都唔敢用其他 os
你唔敢用其他就冇等投訴佢有問題，因為有問題到你乜野資料都冇晒你都係硬食

WIN 10 伏到嘜咁, 我個SURFACE PRO 3 兩年前升左上WIN10, UPDATE 左幾次後個TYPE COVER 死左. 本來以為硬件問題. 上MOBILE01睇, 原來台灣好多人都咁, 跟住到哩一刻都無修復過, 亦無跟進. BLACKLIST 左MS

sp4 都有, 大家都係遠離MS. 轉MAC 吧

win10 根本垃圾

Home 同pro有冇分別？

用 linux 啦

好撚癲

速成
我都係呢排win7轉win10
好鬼多bugs咁

其他OS完美開到exe先算啦，唔可以easy開到exe班人屌晒鬼都係走唔到

利申：macos manjaro Windows三平台用家，已經好少用Windows only app

其實我覺得唔係幾關事，佢慢其實係因為個速成有多餘嘅動畫，你試吓打一個字嚟睇吓，佢個畫面係會fade in咁彈出嚟，以前Win 7係即彈，唔會有呢啲多餘動作，就好似excel 2010同之後嘅2013版本，2013塞咗好多smooth過渡嘅動畫落去，一直覺得呢樣嘢好on9，無啦啦塞咩動畫效果落去做乜柒

你部機行ssd/hdd?

我想請教WIN10 home版有冇得停止windows update
上網搵過資料都冇一個100%work既方法

Windows services同gpedit裏面將set左已停用
但過一排佢自己又會偷偷地下載更新

懶有效果
屌佢老母 我要睇效果睇電影好撚過啦
開office 係做野 唔係睇佢d效果

屌你，仲諗住買windows 同蘋果電腦，𠵱家唔洗諗啦

用返windows 2000 算喇

咪就係，我打速成就係為咗要快啲打完隻字同句嘢，佢重要同我慢慢fade in，我真係屌佢老母，究竟設計條友自己有冇打速成o架

2019年了，仲有人未 block mr.a

無 bug 點永續 update 呀

我由 vista 年代轉用 Mac

算啦，佢嘅目的都係叫人用linux啫

我都係john左manjaro

網上面見到有人咁寫

「
windows常見問題解決方案
1.重啟
2.安全模式重啟
3.重裝系統

mac常見問題解決方案
1.重啟
2.打電話找客服
3.買新的

linux常見問題解決方案
1.上網查資料
2.研究源碼
3.換回windows或mac
」

笑到仆街

vista簡直係災難嚟，基本上新裝完幾日之後已經lag到仆街，當時啲RAM GB數又少過人

你見硬件商都出翻support Win7底板就知8同10嘅鑊係要還

公司狂買緊6代u同Win7

其實我覺得8.1還可以嘅

不過當然win 8當時個畫面咁轉法對於一路用開Windows嘅人唔鍾意都好正常嘅，不過如果用落嘅話就會用返慣

我部ryzen1代行緊win10 成日開機果陣間唔中條taskbar freeze左要等一陣先用得返
諗住遲下轉返win7算 反正佢黎緊dx12會port返落win7

win7唯一唔好就係native睇相app睇唔到gif

佢就算8.1個開始係返度都係極反智，一按就fullscreen霸撚住哂個畫面

因為佢本來想一齊攻tablet同desktop市場，但係就側向咗偏向咗tablet嗰邊，忽略咗desktop用戶嘅需要，照顧唔到desktop用戶，不過我個人嚟講就冇乜所謂嘅，用用吓用慣咗就覺得冇乜嘢，可能有啲人唔鍾意呢個設計，不過其實你話Ubuntu/Mac都係咁嘅設計，例如Mac嘅launchpad都係差唔多設計，佔晒全個mon

睇相我都想講吓，Win10個睇相program真係食得屎，load好耐先load到幅圖出嚟，有時佢黑色都唔知佢係crash咗定係load緊，佢又冇寫任何提示出嚟，Win7嗰個係幾乎即出，就算佢load緊大圖都會show句嘢出嚟話load緊，Win10個睇相program都唔知邊個寫

微軟自己都寫唔好uwp仲想推

thx回家試試

有方法可以用返win7嗰個睇相program

最反智屌你連windows server都跟埋
本身隻濕鳩windows server已經夠難用
啲濕鳩log睇完都唔知佢up乜
仲要整埋啲濕鳩GUI食RAM

次次啲客要用windows server都想一槍爆佢頭

又要自己set嚟set去，麻鳩煩先係重點

UWP其實幾樣衰 傳統嗰隻靚好多

server 唔用 linux 根本係戇鳩

呢個真

加上當時M$唔認錯/改良之餘仲淨係搵HP一齊拍廣告踩 Apple 貴
嗰陣 apple 識玩，m$其中一個廣告係話1000美金都買唔到部 macbook
然後 Apple 即刻將 MacBook 減價到999美金，搞到個廣告播得一陣

真正嘅撚狗咁撚

笑 microsoft 比人當狗撚
但 D windows user 次次 windows 出事就比 microsoft 當狗撚

我準備加入mra 陣營了
mac window 真係失望了

咁你覺得mac有咩問題？

打唔到機 貴

利申 公司有幾十部macbook pro 12
我魔改左部 ssd 做 dev

咁linux打到機？

Win7就嚟到期播

linux 打到機

點解mac機打唔到？

Win10咁玩法who cares

驚到期後有保安問題,
仲有你公司諗住到期後比錢繼續update win7?
硬件商都出翻support Win7底板?今年就嚟到期都係咁?

我冇話 mac 打唔到機

上面有人話打唔到

裝左 StopUpdates10
而家用緊 1709

已轉chrome os

Linux 打唔到 Assassin's Creed 系列

FreeBSD呢

冇睇 google 新發布?
出緊水

拿 伸手黨

因人廢言

steam play 只針對 linux 支援 windows 遊戲，mac os 無份

我們今天將分享目前的工作成果，發表改良過後的新版 Steam Play 的測試版 (出咗正式版)，供所有 Linux 使用者使用。此測試版包含了名為「Proton」的 Wine 分發修改版，可為 Windows 遊戲產品提供相容性。以下是一些我們完成的改良：
目前尚不支援 Linux 的 Windows 遊戲現在能安裝並可直接於 Linux Steam 用戶端中運作，帶原生 Steamworks 與 OpenVR 支援，更加完整。
DirectX 11 與 12 實作現在以 Vulkan 為基礎，改善了遊戲相容性並減少效能影響。
改善全螢幕支援：可配合選定的螢幕完美調整全螢幕遊戲，不干擾原生螢幕解析度，無需使用虛擬桌面。
改善遊戲控制器支援：遊戲會自動辨識所有 Steam 支援的控制器。即買即用的盒裝控制器相容性提升，甚至可能比原版遊戲的支援更加優秀。
多執行緒遊戲之效能相較一般的 Wine 大幅提升。

mac os 用家好想要吧？

成個概念好正
如果真係咁美好,所以gaming laptop,pc變垃圾

係咩？

Assassin's Creed Odyssey Arch Linux DXVK Ultra High Settings

When not recording the game runs with 55~80 FPS and is pretty playable.

Assassin's Creed Odyssey - Wine Staging 3.20 (esync) + DXVK

Gaining 5-10 FPS without OBS recording, 5(ish) more FPS with AA on off.
CPU: AMD Ryzen 3 2200G 3.5GHz
GC: Nvidia GeForce GTX 1060 3GB DDR5

問：有任何支援 macOS 的計畫嗎？

由於 Wine 和 Proton 可以在 Mac 上使用，我們現階段沒有在 macOS 上支援新 Steam Play 的計畫。

= 要搞一輪嘢至玩到 windows 遊戲，仲要效能不佳 (主要係mac機硬件問題)

gmaing一定揀window冇計

其實我到而家都唔明點解要強制update
又多bug, 又唔stable.

唔計 GOOGLE 呢攤嘢，本身 STEAM 都有為 LINUX 開發名為「Proton」的 Wine 分發修改版，可為 Windows 遊戲產品提供相容性。

macos
macos
macos
macos
macos
macos
macos

不過打機方面衰過用 linux
都係不了

linux 追緊上嚟，畀啲時間

win8.1 係app 冇得resize 視窗大小，同ON9速成

wine真係呢
proton真心唔識
利申 win mac linux 3開

Apex Legends - LINUX: DXVK / wine | 1440p Gameplay

EA GAMES 應該裝 Lutris 就玩到

好 多mmo 無linux/家用機版

逼住windows

lineage,wow,gw2

大雲端時代 到時可能 chrome os 大1統
google 幣係世界貨幣， google 虛擬系統打工

1係ready player one 1係matrix
利申ff
btw
而家google vm 有window server img
唔知打唔打到機
我frd掛d 舊mmo 都係用cloud vm

有上steam 先得

rpg無問題，對戰又無steam既都係逼鳩你行windows

公司最近upgrade左win 10, 老實講感覺都麻麻地

我唔會用app，我剩係會用exe開window嗰隻programs

用wine開exe係咪會好慢？

Google Fuchsia 幾時先用得？

都唔會變垃圾嘅，始終效能都好啲勁啲

9to5Google has spotted a new file posted on Android's open source project website that says "These targets are used to build ART for Fuchsia."
今年news 仲有希望既

Ubuntu/macOS 歡迎你

非 steam game 都可以用 steam play 開

只係兼容性差啲

wine + dxvk = windows 70% 左右遊戲效能

唔好講埋晒呢 D 低級回應

有部份遊戲玩唔到係事實
因為咁而唔考慮用 linux 又何錯之有
有乜低唔低級？

行唔到既好似都係大革命之後果堆

係咩？？？

Assassin's Creed Syndicate

Assassin's Creed Odyssey

windows 好易中毒

但入setting佢係用app個形式視窗去開，有冇唔用咁?

但有解決方法，是旦裝個卡巴或bitdefender 就安全

你 linux 有遊戲玩唔到就只能等你呢啲高手寫code 更新

呢個就唔知啦

我講緊係核心情況
你斷左隻腳，你戴義腳，可以行返，都改變唔到你斷左隻腳個情況

好仆街

"Microsoft fired all those testers last year," pointed out Wes Miller, an analyst with Directions on Microsoft, in a Friday interview. "Now consumers are the testers."

好耐無中過毒
根本正常使用好難中毒

仲有速成關聯字係無得整大D，睇到眼都花

唉，我都想佢有得set，但係佢連字體都冇得畀你set，強迫你用微軟正黑體，我最憎就係微軟正黑體，覺得睇得唔夠sharp，好似矇矇哋咁，要睇清楚啲先打到隻字，Win7個速成好似用新細明體，清得嚟sharp，睇得清楚好多，反應都快啲，打得都快啲

為咗用Lightroom CC 我將部notebook up咗做win 10

中左毒唔知？中左唔理？
醫院 d 電腦應該算係「正常用」？「正常用」都中毒(wannacry)又點算？
連登都有人自稱「正常用」、有用防毒都中 wannacry
咁何謂「正常用」？

一般玩家應該係針對玩唔玩到佢想玩嘅遊戲多過OS 之間嘅安全性...

由此可見，樓上有巴打擔心 linux 有遊戲玩唔到係好平常

咩叫一般玩家？有一般玩家，有冇非一般玩家？如果有，咩叫非一般玩家？
個 OS 唔安全，咁玩家點玩得安心？
你鍾意係地雷區玩捉伊因？

又嚟捉字失
你係咪自己quote咗邊個都唔記得
人哋有自己想玩嘅遊戲
你就同人講安全性
而唔係諗辦法幫人解決佢在意嘅問題

你要諗下人哋需要嘅係乜至得㗎
唔係點同你溝通呀

更正返小小野
叫人用其他程式計size 唔係官方黎 係其他唔關事既人 有少少誤導

btw，其實用用吓又發覺有另一個bug，唔知點解個window有時拉到去右手邊佔半個mon嘅時候，用用吓個window會歪咗，移咗去右手邊 雖然只係少少，都係佢唔係應該一直要固定喺同一位置o架咩？我明明冇郁過個window佢都同我自己移位

OK，可能我寫得唔好，sorry

我當年入咗Windows Insider Preview 之後幾乎每次開機都Green Screen
想退出都好麻煩

咁你講咩一般玩家？
安全係需要

安全係樓上巴打目前嘅需要？
人哋目前嘅需要係「玩到 assassin's creed 系列作」
而玩到並非單純開到遊戲
內裡係包含兼容同效能性
呢兩點無疑係 windows 平台上表現最佳

針對自己喜愛嘅遊戲作出相應要求呢點唔係一般玩家所想？

而你咪就係「非一般玩家」囉，人哋有打機嘅要求，你就跳鬼咗去安全性到，九唔搭八都唔知你做乜，linux 玩得到嘅遊戲根本唔係人哋想玩嘅遊戲。

安全係需要，唔講出口都係需要
你點界我係非一般玩家？
咩叫「linux 玩得到嘅遊戲根本唔係人哋想玩嘅遊戲。」？
即係同一隻 game linux, windows 玩到，但 linux 行就呵係個隻 game ?

安全係人哋最在乎嘅嘢？你識讀心？

assassin's creed 係咪 linux 原生玩到？

assassin's creed 經 steam play 係咪發揮到同 windows 一樣嘅兼容性同效能？

linux 玩到 assassin's creed 系列作
但人哋絕對可以因上述因素而拒用 linux
完全合情合理
你無謂強詞奪理

子非魚安知魚之樂